[
    {
        "question" : "Diğer adı “Eskişehir Taşı” olan taş hangisidir ?",
        "correct_answer":"Lüle taşı",
        "incorrect1":"Oltu taşı",
        "incorrect2":"Çakmak taşı",
        "incorrect3":"Sünger taşı"
    },
    {
        "question" : "Meslektaşlarıyla yürüyüş yarışmalarına katılan kişi muhtemelen kimdir?",
        "correct_answer":"Postacı",
        "incorrect1":"Noter",
        "incorrect2":"Bakkal",
        "incorrect3":"Terzi"
    },
    {
        "question" : "Hangi hayvanların tırnakları “toynak” olarak adlandırılır?",
        "correct_answer":"At ve eşek",
        "incorrect1":"Tavuk ve horoz",
        "incorrect2":"Kedi ve köpek",
        "incorrect3":"Hindi ve ördek"
    },
    {
        "question" : "“Seninki 3 oktav olduğu için tizlere rahat çıkabiliyorsun” denilen birinin mesleği muhtemelen hangisidir?",
        "correct_answer":"Şarkıcı",
        "incorrect1":"Balet",
        "incorrect2":"Pandomim sanatçısı",
        "incorrect3":"Jonglör"
    },
    {
        "question" : "“Sabah zumba dersim var akşam da spinning dersine gireceğim” diyen biri bu dersleri muhtemelen nerede alacaktır?",
        "correct_answer":"Spor salonunda",
        "incorrect1":"Halı sahada",
        "incorrect2":"Kütüphanede",
        "incorrect3":"Düğün salonunda"
    },
    {
        "question" : "Tuttuğu bozuk parayı parmaklarının arasında dolaştıran sihirbaz, avcunu açıp kaybolduğunu gösterdikten sonra parayı genellikle neresinden çıkartır?",
        "correct_answer":"Kulağının arkasından",
        "incorrect1":"Çenesinin altından",
        "incorrect2":"Başının üstünden",
        "incorrect3":"Ağzının içinden"
    },
    {
        "question" : "“Senin o anlattığın devede kulak” diyen biri bahsettiği şey hakkında hangisini söylemek istiyordur?",
        "correct_answer":"Çok küçük ve yetersiz",
        "incorrect1":"Çok karmaşık ve anlamsız",
        "incorrect2":"Çok büyük ve dikkat çekici",
        "incorrect3":"Çok detaylı ve derin"
    },
    {
        "question" : "Otomobil yıkamaya verilirken yıkanması gereken yerler genellikle nasıl belirtilir?",
        "correct_answer":"İç dış",
        "incorrect1":"Ön arka",
        "incorrect2":"Alt üst",
        "incorrect3":"Cam çerçeve"
    },
    {
        "question" : "“Çatallı” ifadesi hangisinin kusurlu olanı için kullanılır?",
        "correct_answer":"Ses",
        "incorrect1":"Koku",
        "incorrect2":"Görüntü",
        "incorrect3":"Tat"
    },
    {
        "question" : "Sevdiği kişiye “serenat” yaptığı söylenen biri hangisini yapmış demektir?",
        "correct_answer":"Açık havada şarkı söylemek",
        "incorrect1":"Kapalı alanda dans etmek",
        "incorrect2":"Adına şiirler yazmak",
        "incorrect3":"Yollarına gül dökmek"
    },
    {
        "question" : "Halk arasında söze göre horozu çok olan köyde hangisi geç olur?",
        "correct_answer":"Sabah",
        "incorrect1":"Öğlen",
        "incorrect2":"Akşam",
        "incorrect3":"Bayram"
    },
    {
        "question" : "Halk arasında kullanılan ve “yakar” şeklinde biten sözün başı nasıldır?",
        "correct_answer":"İçi beni dışı seni ",
        "incorrect1":"İçi seni dışı beni",
        "incorrect2":"Dışı beni içi seni",
        "incorrect3":"Dışı seni içi teni"
    },
    {
        "question" : "“İmar geldiği zaman çok değerlenecek” vaadiyle satılan şey hangisi olabilir?",
        "correct_answer":"Arsa",
        "incorrect1":"Tekne",
        "incorrect2":"Araba",
        "incorrect3":"Tablo"
    },
    {
        "question" : "Halk arasında kimseyi konuşturmadan sürekli kendisi konuşanların eline aldığı söylenen müzik aleti hangisidir?",
        "correct_answer":"Saz",
        "incorrect1":"Gitar",
        "incorrect2":"Kanun",
        "incorrect3":"Flüt"
    },
    {
        "question" : "“Yerini sevdi” ifadesi genellikle hangisi için kullanılır?",
        "correct_answer":"Bitki",
        "incorrect1":"Mobilya",
        "incorrect2":"Kıyafet",
        "incorrect3":"Beyaz eşya"
    },
    {
        "question" : "Maçın başında hakem “Top mu, kale mi?” diye soruyorsa hangi spora ait bir maç izliyorsunuz demektir?",
        "correct_answer":"Futbol",
        "incorrect1":"Basketbol",
        "incorrect2":"Voleybol",
        "incorrect3":"Su topu"
    },
    {
        "question" : "Mesleği sorulduğunda “tellak” cevabını veren biri nerede çalışıyor demektir?",
        "correct_answer":"Hamam",
        "incorrect1":"Matbaa",
        "incorrect2":"Kütüphane",
        "incorrect3":"Hastane"
    },
    {
        "question" : "Arkelogların en çok kullandıkları ve mesleklerinin sembolü haline gelen aletler hangileridir?",
        "correct_answer":"Kazma ve fırça",
        "incorrect1":"Balta ve ip",
        "incorrect2":"T cetveli ve stetoskop",
        "incorrect3":"Pipo ve büyüteç"
    },
    {
        "question" : "“Tek mi çift mi?” sorusu hangi çocuk oyununda sorulur?",
        "correct_answer":"Uzun eşek",
        "incorrect1":"Seksek",
        "incorrect2":"Yakar top",
        "incorrect3":"Saklambaç"
    },
    {
        "question" : "Hangi ev aletinin kendine özel masası bulunur?",
        "correct_answer":"Ütü",
        "incorrect1":"Süzgeç",
        "incorrect2":" Su ısıtıcısı",
        "incorrect3":"Tost makinesi"
    },
    {
        "question" : "Okullarda dünyanın şekli anlatılırken kullanılan klasik tanımda nereden basık olduğu söylenir?",
        "correct_answer":"Kutuplardan",
        "incorrect1":"Akarsulardan",
        "incorrect2":" Dağlardan",
        "incorrect3":"Ekvatordan"
    },
    {
        "question" : "Hangi şeker adını şeklinin benzerliğinden değil, içindeki malzemeden alır?",
        "correct_answer":"Kestane şekeri",
        "incorrect1":"Fasulye şekeri",
        "incorrect2":" Pamuk şekeri",
        "incorrect3":"Horoz şekeri"
    },
    {
        "question" : "'Soluk soluğa izleyeceksiniz, gözlerinizi ekrandan alamayacaksınız’ sözleriyle tanıtımı yapılan muhtemelen hangisidir?",
        "correct_answer":"Macera filmi",
        "incorrect1":"Bale gösterisi",
        "incorrect2":" Modern sanat sergisi",
        "incorrect3":"Klasik müzik konseri"
    },
    {
        "question" : "Bir çocuk şarkısında, ona sorulan soruları, kulağı ve kuyruğu olmadığını, derede yüzdüğünü söyleyerek cevaplayan küçük kahraman hangi hayvandır?",
        "correct_answer":"Kurbağa",
        "incorrect1":"Kaplumbağa",
        "incorrect2":" Karga",
        "incorrect3":"Kertenkele"
    }
]